

 Hanlon sa rozhodol pre 7 obrancov a 13 útočníkov. Je to zmena oproti minulosti (aj keď Bondra a Filc zvolili tento model už na ZOH 2010), kedy naša reprezentácia na MS pravidelne nastupovala so štyrmi kompletnými päťkami. Traja obrancovia majú aj ofenzívne úlohy - Lintner, Sekera, Graňák, traja sú defenzívnejší - Mihálik, Majeský a Starosta. Frühauf je zatiaľ čakajúcim náhradníkom na tribúne. 
 Medzi útočníkmi je až sedem schopných hrať na poste centra - Zagrapan, Podkonický, Kukumberg, Bulík, Gron, Macho a Zálešák. To je tiež rozdiel v porovnaní s minulosťou, kedy sme post stredného útočníka plátali krídelníkmi s odôvodnením, že máme Demitru, Stümpela a Handzuša a po nich nikto. Títo traja sú určite kvalitatívne pred turnajovou sedmičkou, ale... Zrazu zisťujeme, že máme Zagrapana (inak veľmi zaujímavá postava tohto výberu), že v našej lige máme Bulíka (až na pár zbytočných faulov zatiaľ dobrý vykon), že Macho síce nedáva góly, ale dokáže výborne zahrať v oslabeniach. 
 Útoky sú zložené podľa kanadského štýlu. Tzv. "Top 6 forwards" - prvé dva útoky majú za úlohu ofenzívnu časť našej hry. Vytvoriť tlak na súperovu bránku, chodiť na ľad v presilovkách. Sem patria Bartovič, Podkonický, Čiernik, Kukumberg, Svatoš, Zagrapan a výkonmi sa sem prepracoval aj Pánik. Týchto hráčov Hanlon počas zápasu rotuje v rôznych trojiciach, podľa toho ako si to vyžaduje situácia. Ďalšie dva útoky sú určené pre mladších hráčov a hráčov na defenzívnu prácu. Tretí útok sa asi stabilizoval v zložení Tatar, Bulík, Dravecký, vo štvrtom dostáva najviac priestoru Macho, menej Zálešák a najmenej Gron. Zápas s Bieloruskom sme po zranení Kukumberga dohrali iba na 10 útočníkov, keďže Zálešák absolvoval iba 6 striedaní, Gron dokonca iba jedno. 
 Hanlon pri nominácii kládol dôraz aj na korčuliarske schopnosti hráčov. Bartovič, Svatoš, Dravecký, Tatar alebo Pánik v tejto činnosti medzi spoluhráčmi vynikajú. Nielen rýchlosťou, ale aj šikovnými kľučkami, zbavením sa protihráča v rýchlosti a na malom priestore. 
 V čase keď v NHL žiari Halák, máme na šampionáte iného solídneho brankára. Budaj "robil" v tejto sezóne v Colorade Avalanche dvojku Andersonovi, na MS však dokazuje, že patrí k širšej svetovej špičke. Kanadskí tréneri zvyknú brankárov v úvode turnaja prestriedať, Staňa môže dostať šancu proti Kazachstanu prípadne v ďalšej fáze. 
 Na záver sa vrátim k strelcovi víťazného gólu proti Bielorusku Marekovi Zagrapanovi. Tento 24-ročný stredný útočník bol so Stanislavom Laščekom hviezdou slovenských juniorských výberov na šampionátoch hráčov do 18 a 20 rokov. Spolu hrali v kanadskej juniorskej lige QMJHL za tím Chicoutimi Sagueneens. V dvoch spoločných sezónach zaznamenali dokopy 452 bodov (vrátane play-off), ďalšie desiatky v reprezentácii. Potom prišiel prechod k seniorom a ten nie celkom zvládli. Hokejový príbeh Stanislava Laščeka je veľmi dobre opísaný v tomto blogu. K nemu dodám len toľko, ostatnú sezónu strávil Lašček v LNAH. LNAH je úrovňou slabšia profesionálna liga, ktorá sa hrdí neoficiálnym titulom najsurovšia liga na svete, keďže je akýmsi "odkladacím priestorom" pre vyslúžilých bitkárov z NHL. Marek Zagrapan bol draftovaný v 1.kole tímom Buffalo Sabres ako celkovo 13-ka draftu v roku 2005. V rokoch 2006-2009 skúšal šťastie na farme v AHL, ale nepodarilo sa mu prebojovať do prvého tímu Sabres. V 2009 sa rozhodol pre KHL, kde pôsobil v drese Severstaľu Čerepovec. Po celkom vydarenom úvode prišli zdravotné problémy a slabší koniec sezóny. Hanlon ho vybral medzi dvojicu top centrov, čo je pre tohto talentovaného hráča obrovská príležitosť dokázať svoje hokejové kvality. Úspešný turnaj mu môže dodať sebavedomie do ďalšej kariéry a slovenská reprezentácia môže nájsť lídra na poste stredného útočníka na ďalšie desaťročie. 
 Slovenskí reprezenti otočili proti Bielorusku zápas, v ktorom prehrávali 0:2. To sa nám na MS podarilo naposledy vo štvrťfinále a semifinále MS 2002 proti Kanade resp. Švédsku. Vo štvrtok nám proti Kazachstanu môže stačiť za určitých okolností (prehra Bieloruska s Ruskom v riadnom hracom čase) aj prehra o 2 góly a Slovensko si do ďalšej fázy zoberie tri body. 

